淫照風暴 神秘人逐張上網 越演越烈

【本報訊】娛樂圈淫穢照片風暴橫掃互聯網，捲入的女星與淫照越傳越多。經神秘網民「事先張揚」，兩幀疑似張芝的裸照昨在網絡廣傳；五幅被指是陳冠希（ Edison）與鍾欣桐（阿嬌）的「連環圖」式情慾照接出現，完全按照「預告」逐張上載至互聯網。繼阿嬌後，陳冠希和張芝的公司昨已報警求助。警方商業罪案調查科科技罪案組探員正手揪出發放照片的神秘網民。記者：陳月媚、雷子樂

淫照風暴昨如網上「連續劇」般，按神秘網民率先預告的「劇本」上演。神秘人本周日已「放風」，指即將會流傳張芝的淫照。「預言」昨日凌晨12時30分應驗，相中人只穿一件極性感上衣，雙眼半合作自慰狀。約下午6時，網上再現另一張疑似是芝在廁所拍下的全裸照，似是有鋪排的惡意行為。
神秘人本周日率先發放的一張被指是陳冠希和鍾欣桐床上淫照，前日被網民質疑其真偽。發相人似有意回應網上輿論，昨午2時許再度發放連續五張同一場景的連環淫照。該批相片檔案細小，似從錄影帶片段中撮取。
淫照出現哄動各大互聯網討論區，中港台多個熱門網站昨日都出現網絡擠塞，甚至癱瘓。神秘網民其後再發出「預告」，聲言將發放一條長達10多分鍾的性愛短片，但至昨晚片段未有出現。另外，網民又曾預告將發放其餘多名女星的淫照，也未見於互聯網。

神秘人上載照片時間

29/1 2:00pm
(圖片經本報剪裁)

29/1 12:30am
(圖片經本報剪裁)

28/1 3:00pm
(圖片經本報剪裁)

27/1 8:30pm
(圖片經本報剪裁)

陳冠希今赴美 向女友解釋

事件令娛樂圈人人自危，陳冠希所屬的紅館經理人公司老闆林建岳親自介入，請來大律師胡漢清擔任法律顧問，並勒令 Edison暫時休假，要求他回公司與律師開會。晚上8時許，紅館發言人梁小姐透露已就淫照事件報警，並指事態嚴重，過份渲染色情，已尋求演藝人協會協助。
紅館負責人管小姐接受本報查詢時說：「 Edison由家到2月中會一路放假，大約20幾號先會做唱片宣傳，暫時佢工作冇受到任何影響，廣告商都冇打過投訴。」
但據悉，事件對陳冠希造成很大打擊，消息指他很擔心女友楊永晴（ Vincy）的反應，計劃今日飛往美國波士頓向女友解釋事件始末，並在當地逗留約兩個星期才回港。
張芝發聲明：無良不道德
事件中最新受害人張芝昨日透過律師行發表聲明稱：「就近日在互聯網上有不法份子發放及流傳疑似張小姐的不雅相片，張小姐強烈譴責該等不法行為實屬無良、不道德、不負責任及惡作劇」。聲明指張芝的經理人已向警方報案，亦保留所有權利，向有關發放、上載或轉載之人士追究法律負任。
鍾欣桐的經理人公司英皇娛樂集團昨再次發表聲明，堅持有關不雅照片是以移花接木手法製作。阿嬌的經理人霍汶希昨表示，公司要員會和律師、警方保持緊密聯絡，盡量低調處理事件，不想讓惡作劇的人得逞，她說：「每日有唔同版本出現，我唔會再回應。」霍又表示鍾欣桐病倒，但與淫照事件無關。她接受商台訪問時稱，未有收過任何勒索電話。

捲入事件藝人反應

陳冠希（27歲）

態度：未評論淫照真偽，只稱網上流傳不雅照片為「惡作劇」

行動：昨日已就淫照事件報警，之前稱不排除法律行動追究

鍾欣桐（27歲）

態度：經理人公司兩度發表聲明，堅持涉及鍾欣桐的淫照為「移花接木」製作

行動：前日已就淫照事件報警，之前稱不排除法律行動追究

陳文媛（28歲）

態度：不回應事件

行動：不回應事件

張栢芝（27歲）

態度：未評論淫照真偽，只透過聲明以「疑似張小姐的不雅照片」形容淫照

行動：其經理人已就事件報警備案，保留法律追究權利

十年又過去 舉止仍像少女

啲相假嘅

奇拿巴打

年又過年

漢堡神偷

人工智能

明眼人

上面張神偷圖真係見一次笑一次

又係你呀陳生

又黎欺凌呀，大人

而家仲有咩網有得睇？

10週年會唔會有片睇

陳文媛真係好正

我見到有人叫我

明眼人巴打召喚

又過年了

吊淨係喺GOOGLE IMAGE SEARCH "BOBO CHAN Fellatio" 已經大撚把
呢啲真係一世跟住你, 雖現HK啲網無,但啲大陸和海外網勁多

話返阿嬌今年都37歲

日經

10年啦
記得當年行緊年宵都心掛掛想番屋企上高登睇有無新圖

年 又過年

未出片就完左真係可惜……

其實最後有冇捉到嗰條友？

Fake app啦一睇就知

Youtube真相之對話

誰料你為了他可這樣不雅

我地既友情就10年喇

咁就十年

好似捉到
唔知放返出嚟未

捉整手機條友， 但佢係咪奇拿？

朋友 又過年喇

咁又一年

搵我？

人生有幾個十年

仲未見到叮噹

碌碌下見到以為有人cap廣告想屌柒你 睇多兩下笑到仆街

又一年了

幾歲呀

明眼人一看

縮番入你老母到啦

同同事同親戚相處得最和諧既一年

張柏G好撚淫呀

年~又過年~

網上世界大和解
不同種族 政見 年代 性別 都能夠成係朋友
人文精神領先一世紀

明眼人一睇就知用fakeapp整

十週年

N次傷害

平時share av都係得男人和諧
呢單野係男女老少全球共融，簡直係網絡烏托邦

支持日日回帶十年前今日既報導

原來又就黎到新年

每年一次做明眼人

尋晚重溫完 打咗個丁

原來咁就十年 時間真係過得好快

聽講當年係派閃卡當新年利是

入黎為左睇呢張圖
仲有張鮑魚臘腸圖呢？

又一年

你睡過的 至少我都 睡過

咁快就10年

天涯從始出名了

劉明 有無圖分享

由佢過去啦，又拿返出來講做咩呢，雖然我都儲左一套收藏咗……

年又過年，大眾歡樂年年

仲記得嗰時啲人叫放相個人做奇那?

共赴患難絕望裡緊握你手 朋友

隻貓呢

好似個陣上映緊death note

咁就十年 想唔認老都唔得

有冇朋友可以....

PG係警察

又到新年 當年我16歲

之前冇哂 好想再儲返

睇返呢個新聞 覺得自己老la

Bobo 好正 長短髮屌打依家D一線女星

淫到

當年考AL....

朋友

in奇拿 we trust

波太細，都係柏芝夠淫
黑鮑著住底衫褲尷尷尬尬個樣都值得細味

bobo好吹得

而家既中學生應該冇睇過?

當年用部sonyericson嘅紅色機上堂睇
仲用藍芽share
而家班咸濕仔有幾個結婚了

當年學校要特登開個講座

個年多左好多朋友

當年上堂開比呀sir 睇

移花接木

當年成家人都問我有無相睇，就係果次吖媽覺得買電腦俾我玩係物有所值。可惜部腦壞左成套相都無backup

求link重溫

咁就十年了

我都聽過人講係仲有兩個，其中一個同期最出名嘅女歌手
B.T.W 我個套有次聖人Mode delete 哂

我呢十年究竟做過D乜撚野...

當年補課，衣家OT

無圖

點到你唔認呀阿哥

當年邊有咁多改圖，你估依家咩

當年未開始上網?

咁就10年 仲記得報紙賣撚左成個月頭版講閃卡直到報導肥蛆死嗰時先無左

10年前香港正值大寒潮, 而家都係

最新消息係阿嬌男朋友已經賣咗單

天氣凍 快啲手，唔好凍親